#VUE DOM

## Virtual DOM (가상DOM)
* Vue 컴포넌트 트리로 만들어진 VNode 트리
* 가상 DOM을 생성해서 실제 DOM(HTML DOM)에 붙이는 방식.
* 실제 DOM의 조작을 줄이기 위함으로, 다시 그려야 하는 요소를 계산하여 성능부하를 최소화함.  
  (DOM 전체를 Reflow하지 않고, 특정요소만 Reflow 함.)  

## render 함수란?
vue에서는 render함수를 호출하여 가상DOM을 구현함.  
(template에 기술된 HTML을 createElement라는 인자를 받아 VNode 트리로 만들어 반환)  

```javascript
new Vue({
  el: '#app',
  render: h => h(App)
})
```

### render 함수는 어떻게 생겼을까?

```javascript
render: function (createElement) {
  return createElement('h1', this.blogTitle);
}
```